濕疹令我覺得人生好難，只想圍爐取暖:(

細細個已經有濕疹
煩足廿幾年
最近突然覺得唔想再靠類固醇
真係瀨晒嘢
真係好痛苦
希望有啲同路人可以一齊圍爐取暖
又或者分享一下大家嘅止痕或好轉方法

夜晚失眠嘅時候都可以同大家傾吓計

介口 好有用

戒

打坐下
佛系抗濕疹

100%冇撚用

我已經按住終於比我嘅紙戒口
但係都敵唔過轉天氣

當然有時我都會好衰仔咁食下啲唔食得嘅野
不過真係小小咋

出類固醇個醫生冇幫你慢慢減咩?

打坐嘅時候有咩諗？

如果你有KEEP住食 正常可以慢慢減到唔洗再食

冇壓力或沒煩惱會好好多

佢成日叫我用幾日就停就可以
停咗冇幾日又嚟過
1000又1000咁無限輪迴

最弊係我份工都幾有壓力
我個人又容易緊張
尤其每一日就好緊張啲皮膚有事

我都係
中學開始有濕疹，初初生係背部，定時翻發，不過諗全著衫遮到就無乜點理
呢幾年愈黎愈犀利，仲生左小腿一大撻，依家好返都有撻深啡色印
自問外表都算中上，仲有對長腿，
依家成半年日日著長裙，連長褲都唔敢著，驚磨到個傷口

根本香港d天氣太濕太污糟

搽左大陸隻蠍毒膏，係唔痕同會好返
不過會唔會翻發就未知

隻婆婆手成日都好痕
求

點樣先唔痕
有冇師兄有好方法

同憐

我明白
依家戒緊類固醇
明明隻腳冇出過嘅地方而家都一達達
又痕 都爆
自己見到都覺得恐怖

冇能力移民

睇楊志強醫生

做咩用類固醇咁睇唔開
我最嚴重生到塊面都係都唔敢用

你過咗幾耐冇翻發？

屋企長開空氣清新機同抽濕
唔知你信唔信中醫
不過中醫西醫都話身體差先有濕疹
中醫會針對腸胃

師兄睇佢斷唔斷到尾？

暫時三個禮拜

我而家已經食緊中藥幫手戒類固醇
中醫咁多年來都睇過好多個
食中藥食到懷疑人生
都係話我濕啦心肝脾肺神都唔好

有一次睇一個中醫食咗D藥發到hi hi辛苦到我顛左

有三個星期休戰期我已經好開心

你嚴重到咩程度先

有冇人有打過生物制劑？

你要好返，一家要用自然療法
你愈用外在野，愈嚴重

試下呢隻，我有少少濕疹，用呢隻好番

濕疹係冇可能完全斷尾，只可以減低復發，
好似哮喘咁。

個醫生冇俾類固醇我

戒緊固醇嘅關係
七成嘅皮膚都係又痕又乾，r幾r就出水

出水既意思係流黃色膿果種定係表皮無左果種

有冇咩介紹？

快d試下沉喊水, 一日兩三次
Salt同水比例我係9鬼其
Feel到拿拿地就得
我查藥膏唔得但係沉喊水得左
唔識寫個salt字

咁佢比咩藥同藥膏你？
你已經keep左幾耐唔復發？

咁多年來啲醫生都係開類固醇比我居多

試吓用
For showering or bathing

表皮冇咗然之後就流一啲笠笠地嘅水
要逐隻手指痴膠布

我以前唔做運動，依家就算唔做都會係太陽底下急行暖下身，
有做養生療程，做氣罐走膀胱經
仲介左白米，用准山代替飯

依家試緊浸死海鹽
但係一日一次係咪唔係幾夠？
諗緊洗唔洗買個摺疊式浴缸返嚟

食緊呢隻藥

最緊要保持心境開朗，唔好太大壓力
避致敏原
希望你早日康復

轉醫生
搵啲搽藥+長食但幫你慢慢減量既醫生
100%好得番

發係隻手多數係接觸性致敏

唔好聽人講自己搵野搽 愈搞愈衰
有錢就睇醫生啦

天然野？

唔知
沖完好油囉

早午晚三餐食淮山？
我之前都有去gym
依家真係提唔起勁
一出汗就周身痕

邊至做氣罐？

多謝你
個個都叫我保持心境開朗
但我而家呢刻覺得只有皮膚好返先可以令我心情愉快
我想去做埋敏感測試

有冇醫生介紹？

而家帶住手套出街
啲人覺得我好奇怪
可能以為我去裝修

已經不停搵唔同嘅中醫同西醫睇
睇到就嚟首期都儲到啦
依家就聽住依家個中醫講先

唔知點解我一揸好油嘅嘢反而會痕
依家聽中醫講揸薄薄地嘅凡士林感覺尚可

其實係好難保持開朗
我中學差到全身流膿
搞到日日都唔返學
啲人叫我正面面對
我心諗：邊有咁易啊 你試吓

同埋我本來諗野比較悲觀
所以以前好撚辛苦 好想了結自己
不過最後涯過去

希望呢個中醫真係可以幫到我
成功戒得甩類固醇

我普通鹽已經work
不過你有海鹽就試左先
其實一日沉佢幾次都無壞
記住沖乾淨之後多做保濕
你全身都係?
記住沖涼唔可以太熱, 皮膚油脂係好緊要
唔好用梘性太強既黎沖涼
渣保濕加cream

依家好多果d主打養生既店

我而家日日都訓得好差，有時仲失眠
根本就好唔想返工同social
返到工又成日俾人問幾時會好返
我心諗我都好想知
每次要解釋就覺得好煩

焗住佢咪棧唔好
D呀嬸會話用芫茜水，你試下芫茜水浸手
之前個中醫叫用金銀花

係呀而家七成嘅地方都係濕疹
差唔多無忽好肉

多謝你提醒

塞住毛孔嘛
試吓先 搽成身等幾分鐘之後rinse 咗去

你覺得有冇feel？

因為我份工隻手好容易掂到啲污糟野
如果唔帶住成日又唔可以成日洗手
人生真係好難
依家試緊死海鹽

男朋友去澳洲之後d濕疹自己好返，
係落雨個一兩日先有少少痕

收到😢
不過我個忍痛能力真係好差
一r就損

好葡萄🍇
但真心恭喜佢

我都好想去以色列個死海浸下

影唔到後面
咁中醫黎講係吸左好多毒素出黎

食益生箘
同埋睇本叫情緒密碼既書(唔保証有用)

淨係隻手有？

飲羅漢果煲水 我以前都好嚴重 有排日日飲 依家停左飲都還好 無大爆發

我前日先做完拔罐
中醫幫我吸左成20幾個拔罐
得一個有小小紫紅色
佢話我血氣好差

你吸到好多毒素出嚟就好啦

之前有食
不過好似唔係好得

全身七成地方有

當水飲？

我9成
就快撐唔住

咁你血氣真係好差
做運動啦！

做拔罐係無氣罐咁好效果
氣罐係用真空吸同時走罐

有冇入啲濕疹group同戒類group
戒類最緊要唔好比太大壓力自己 戒口（糖 麩質 果仁 奶 奶製品 海鮮呢類大類嘢）平時浸下死海鹽消炎
當自己心情好down個時睇下人地戒類啲成功圖 比啲希望自己

利申：戒左19個月類

淨係夜晚食
我唔做gym，因為平時已經成日嘆冷氣，想係陽光下曬下出下汗，心情都好d

有醫生介紹 btw睇過中醫感覺係0用處
但點介紹比你? 就咁係到打出黎好似會比人屌

濕疹出世就有
西醫類固醇試過但係之後有副作用就停咗啦
中醫飲咗一年嗰一年咪好咗，外敷內服之後一停藥又係咁
Dermaveen 支cream自己查完覺得超級止痕
之前轉季嘅時候痕到完全瞓唔着
本來買返嚟諗住試吓算
點知超級止痕
大推

默默送上圖一張

唔好呀
一齊試下唔同方法？
我都試緊幾樣

會呀
大聲搞到啲皮膚冇咁爛先

走罐痛到hihi咁
試過兩次

咁你而家進度如何？
你係邊到揾到啲group?
我都想join

好想聽你分享

我一出汗就好痕

唔痛架
依家既氣罐可以較力度，係要插電架，唔係傳統果隻火燒

西醫黎？

有枝咁好嘅野？
你係邊到買？
想試
我試咗咁多個中醫同西醫都冇一個令我覺得好舒服

多謝你呀

加油
我明明keep住好緊 但係又得翻有啲位唔好
唔知好

有冇人剩係一個位濕疹 R到黑晒 有冇得搞

明白
所以我真係好藥石無靈嘅感覺

你做咗啲咩野keep住好緊？
咩位keep住唔好多？

係個印啦定係仲係好痕嫁？

好呀
我覺得咁樣好過自己一個灰機

我都聽過好多人斷尾
不過偏偏嗰個唔係我

濕疹的話 台灣人(我台灣)應該比你更有經驗
就是不要把濕疹那邊悶住
然後看個醫生吧

其實我估我係壓力而有濕疹嘅
結果就令到手爆咗
之後就睇醫生 搽藥膏 又買咗Aveeno 又有朋友送濕疹梘畀我
而我壓力又細咗 結果就好好多
但係就係隻中指好耐都唔好
感覺重好似惡化咗咁
唔講住 搽Aveeno啦要

中間重試過停食牛肉一排

絲打我明你感受
我早兩年暑假又係發到全身都係 全身皮膚紅晒連條J都有 夜晚完全訓唔到
最重要係輕鬆心情 同埋早D訓
唔好再用咁多類固醇喇 相信你戒斷之後個情況一定會有好轉
我就冇乜戒口問題既 不過就一定要早訓先唔會R
同埋要剪指甲呀 指甲一利既話摸兩摸都會出事
濕疹情況個個人aggravating factor都唔同 我都幫唔到你好多
俾下鼓勵你！

我老母同家姐都比濕疹困擾左好耐 ， 我家姐仲R到腳都標哂血水 我見到都覺得恐怖
後尾忍唔住同女朋友整左個濕疹膏佢用 佢都話好用 仲介紹左個同事用。你想試我可以整比你試下
留tg

可以試下呢隻
之前個皮膚科醫生開嚟俾我沖涼 我覺得個效果都ok

我已經好似神農咁咩都試
不過個病依然反反覆覆

我都知道心境開朗好重要
但真係好難心境開朗冇壓力
一見到自己啲皮膚咁就好有壓力

我由細到大食牛肉嘅次數都應該唔過三次
唉

呢個未聽過

起碼你講出嚟 我哋圍爐都好呀

多謝你呀
同你地呻下好啲
唔洗咁抑鬱

希望你情況一直穩穩定定

香港同自己都病左 可以涯到幾耐

那可能不是濕疹 因為濕疹應該沒這麼難好
可能去看看其他醫生 跟他講你什麼時候開始這樣 中間用過什麼藥(最好整條/罐+盒子帶去給醫生) 現在狀況如何 所有資訊越詳細越好

益生菌都有分功效 你上網自己搵搵有一隻菌係對濕疹有幫助
輕微濕疹食一排應該會有用 我自己都試緊 食咗1星期感覺係有慢慢好緊
嚴重就唔清楚了

厲害
多謝你呀巴打
TG:redbobopopo

我用過，冇效果

好多謝你呀
我過多陣都要瞓覺
不過好驚失眠

有冇巴絲索完tg
會好痕同乸
原本呢排冇返發 而家又仆街啦

呢排無濕疹都會失眠架啦
一齊加油啦

牛皮癬撚

因為覺得類固醇好伏會用死人 所以唔用。

不過塊面成pat 紅。 以前會甩皮， 比d 中學傻鳩笑到無自信。

好彩睇得開， 畢業後做野都幾年了， 雖然無咩好轉 不過都無惡化。 睇開就好了

不過我知濕診就唔只外表，仲要痕到仆街， 只能說聲加油

香港同你都要好返
我地一定會贏嫁

不過唔知幾耐

我都係啊屌
自己熟嘅frd 冇咩所謂
但啲人問我唔想答

都係
不過眼光光真係好難過
不斷loop新聞又好嬲
嬲又好痕，無限輪迴

你睇得開好厲害
我廿幾年都係咁都睇唔開
隻婆婆手搞到我好冇自信，塊面又紅又甩皮
我中學好葡萄啲女仔攬頭攬頸，我唔夠膽掂人

又不停問我有冇用嘅咩
我心諗你比我靜下好過啦
扮見唔到當幫幫忙啦

試下沙棘油加myrrh加teatree 加sandlewood
之前讀aromatherapy 果陣我做實習，有個嚴重主婦手既查呢個配方查好左
不過沙棘油好臭，臭到聞完會有d想嘔
同埋sandlewood oil 好貴！

基本上所有醫生都話我係濕疹
個個都表現到好有信心搞得掂我
但最後都係失望

可能我係免疫力問題，所以好難好

我條腸係會goo goo聲嫁
所以食過
有冇邊隻你覺得ok?

濕疹我記得非免疫力問題
那這樣子我也不知道該怎麼辦
抱歉

好
多謝你呀

我係灼熱

聽人講油都好似唔錯，不過要學過先好用
而家我有用凡士林同乳木果油揸身

美國有藥物打針有89成斷尾
貴都買啦

zinc oxide
戒糖、精製澱粉

利申：已康復

歡迎join入面好多同路人

外國戒類support group

香港戒類support group

濕疹TGgroup

小事啦
如果咁容納就知，我就唔洗圍爐啦
有啲認名啦

凡士林no good啦
乳木果油幾好，但如果你想有治療效果，最好落essentials oil

生物制劑？
好似話有副作用

加油 我知道很煩很痛苦
（不用回我

可唔可以分享多少少？

恭喜恭喜

有冇轉哂洗衣粉/shampoo 做濕疹專用？
有機會有效
生左十幾年睇左最少幾萬蚊 換左包洗衣粉 竟然好左好多

又到冬天啦
屌那星又殺到黎啦

即join
我每晚眼光光果陣都會上網睇成功人士分享，好似有番啲盼望

咩係essentials oil？
見識少

好快到你分享成功case

竟然
咁我都同媽子講下先

雪花紛花，爆裂的日子

純香薰油，用植物or食物提鍊出黎既精油
即係自然療法既其中一種

利申：香薰治療師

邊一隻岩皮膚朝到爆晒嘅？

上面咪講左

Same here
我都好想自暴自棄，反正都過左1822最黃金時期，係果陣我都係痕痕痕
好彩而家個男友好好，好照顧我，我先撐到落去

Sor
自打

我係偶然會發少少唔算嚴重，細個無大個先出
睇中醫睇好

平時用英國child farm隻保濕，佢寫明係濕疹岩用
6.67英磅有好大支
早晚搽身同腳，一支夠用半年

你而家好番啲未？

多謝介紹
我真係成日都乾到好似樹皮人咁
好番就好啦

我飲完2枝益力多都會有咕咕聲情況 唔知係咪益生菌種類問題
或者益生菌過量搞到咁 但我自己食緊果隻又無咕咕聲
我食緊life-space隻成人益生菌 本身係澳洲牌子
但上年比中國公司收購咗 我暫時都係試咗依隻
我都係岩岩先開始試益生菌

一日一杯is ok

煲左又可以分比屋企人飲

我淨係手指有濕疹，去咗東京3個月之後好返
依家返咗嚟香港半年返發

我都有濕疹

我宜加仲有keep 住用西藥類野有3 隻

1. 類固醇藥膏 ， 痕到頂唔住先用，每次用唔超個一星期

2. ellgy extra gentle cleanser , 用黎沖涼， 普通沐浴露 會洗走天然油脂

3. cetaphil ad derma moisturizer 濕疹配方既 保濕野， 沖完涼保濕用

4. 頭3樣就係睇醫生開既之後再起藥房買，呢個就唔係醫生開但係 茶完cetaphil 之後 用泰國蛇牌爽身粉 個d 位會涼爽好思服

anyway 最後都係建議如果情況嚴重就搵返醫生 我試個幾次違疾忌醫 搞到頂唔順先睇 反而仲哂時間同$$

唔好食海鮮、牛，會好痕，我都生過溼疹，加油

我就 維他命丸 + 運動 + 滴露番梘

有冇試過用椰子油

YS

點介紹比你

係澳洲買
但係如果就咁Google dermaveen eczema cream hk 都有買有得訂
之前最誇張嘅時候用過佢嘅沖涼液啲傷口乾咗好多依家就狀態還好所以就淨係痕嘅時候查佢個cream

我啲濕疹生係手指度 每次用水洗手個陣痛到pk

我有小小心得分享 希望幫到你

保持肌膚滋潤 : 一乾/癢就要搽護膚膏

沖涼唔好沖太熱 : 熱水會刺激同破壞脆弱的表皮膚

早睡早起 : 充足睡眠 比多啲時間自己身體休息同自我調理

打小啲飛機 : j得多 個人會虛脫 令到身體機能變差

好，我用晒自己果啲就可以試下
希望你之後痕都唔會痕

係，一濕水就痕，反而乾乾地都冇咁痕
我帶左手套，係心理同生理上個感覺都好啲
多謝你提醒

@redbobopopo

用錯emoji 😂

有呀
試過口服，陣味頂唔順
揸完都係痕

我都想做運動
但一出汗就gg

而家冇食了

多謝你呀

收到

返發真係好q煩
香港啲天氣真係玩死濕疹人

我不斷睇醫生
西醫中醫都睇左唔知幾多個
一時食幾個月中藥，唔得又食番中藥
好絕望
暫時戒緊類固醇，唔想掂西藥

我買過2至3隻黎食
每隻所含嘅益生菌份量都唔同
食左開頭兩日好似ok
但之後冇乜反應

未揾到岩我嘅
都希望岩你

冇記錯的話
好似冇大問題的副作用

我明 出汗會痕呀麻 照出照抹汗
晚上跑下步 出身汗 再返屋企用滴露梘沖涼就可以

我曾經全身濕疹 中西醫無效 係靠改變生活方式同supplement

一萬蚊一針，要keep住打
窮L生活艱難
呢個係我最最最後嘅選擇
唔會咁快用